\chapter{Simboli matematici in \LaTeX}

%\begin{table}[htbp]
%\symtable{}
%{%
%\tsym{} & \tsym{} & \tsym{} & \tsym{} & \tsym{}\\
%}
%\caption{}
%\end{table}

Le tabelle che seguono illustrano i comandi per ottenere in \LaTeX\ alcuni
tra simboli matematici pi\`u comunemente utilizzati. Ricordiamo che tutti
questi comandi sono disponibili \emph{solamente} in modalit\`a matematica---se
dovessero essere necessari all'interno del testo vanno racchiusi tra due
\cchar{\$}.

Si rimanda il lettore alla (ponderosa) guida \cite{LaTeXSym} per una lista
esaustiva dei simboli disponibili in \LaTeX.


\begin{table}[ht!]
\symtable{Lettere Greche}
{%
\tsym{alpha} & \tsym{beta} & \tsym{gamma} & \tsym{delta} & \tsym{epsilon}\\
\tsym{varepsilon} & \tsym{zeta} & \tsym{eta} & \tsym{theta} & \tsym{vartheta}\\
\tsym{gamma} & \tsym{kappa} & \tsym{lambda} & \tsym{mu} & \tsym{nu}\\
\tsym{xi} & \tsym{pi} & \tsym{varpi} & \tsym{rho} & \tsym{varrho}\\
\tsym{sigma} & \tsym{varsigma} & \tsym{tau} & \tsym{upsilon} & \tsym{phi}\\
\tsym{varphi} & \tsym{chi} & \tsym{psi} & \tsym{omega} & \\
\\
\tsym{Gamma} & \tsym{Delta} & \tsym{Theta} & \tsym{Lambda} & \tsym{Xi}\\
\tsym{Pi} & \tsym{Sigma} & \tsym{Upsilon} & \tsym{Phi} & \tsym{Psi}\\
\tsym{Omega} & & & &\\
}
\caption{Tabella dei comandi \LaTeX\ per le lettere Greche in modalit\`a
matematica.}
\end{table}


\begin{table}[b!]
\symtable{Operatori binari e di relazione}
{%
\tsym{pm} & \tsym{mp} & \tsym{times} & \tsym{div} & \tsym{circ}\\
\tsym{cdot} & \tsym{cap} & \tsym{cup} & \tsym{oplus} & \tsym{ominus}\\
\tsym{otimes} & \tsym{oslash} & \tsym{odot} &  & \\
\\
\tsym{leq} & \tsym{geq} & \tsym{ll} & \tsym{gg} & \tsym{subset}\\
\tsym{subseteq} & \tsym{supset} & \tsym{supseteq} & \tsym{in} & \tsym{ni}\\
\tsym{equiv} & \tsym{sim} & \tsym{simeq} & \tsym{approx} & \tsym{propto}\\
\tsym{cong} & \tsym{doteq} & \tsym{parallel} &  &\\
}
\caption{Tabella degli operatori binari e degli operatori di relazione pi\`u
comuni.}
\end{table}

\clearpage

\begin{table}[t!]
\symtable{Altri simboli}
{%
\tsym{ldots} & \tsym{cdots} & \tsym{vdots} & \tsym{ddots} & \tsym{forall}\\
\tsym{infty} & \tsym{hbar} & \tsym{emptyset} & \tsym{exists} & \tsym{nabla}\\
\tsym{partial} & \tsym{sum} & \tsym{prod} & \tsym{int} & \tsym{oint}\\
}
\caption{Altri simboli disponibili in \LaTeX.}
\end{table}

\rule{0pt}{0pt}
